口琴撚請進

小弟冇咩音樂天份
但覺得口琴細細個,好似幾好玩
想請問一下有玩口琴既巴絲
初學者要買咩牌子同咩model
同埋有冇話一開始學吹咩歌好練D?

學嘢

我都想知 之前係學校報左免費
比個肺炎搞到取消左
好想學

首先口琴基本分三種，藍調，複音同半音階

你揀左隻先，因為大家技巧唔共通，通常只會練一種

A wavy line in front of a chord means to plqy the notes quickly in order rather than simultaneously; to give a chord a harp-like effect. A rolled chord is a type of broken chord. It is a chord whose noted are played one after another beginning at the bottom. Use second and fourth fingers on all broken thirds in the right hand and fourth, third, second and first fingers on F sharp, G, G sharp and A in the left hand.

留名學嘢
細個已經有興趣，但屋企人話會吹到變孖潤腸一直唔比我學

咁新手係咪直接買複音好D?
我見半音階好似好複雜

我都係細個想學
但個陣阿媽成日笑係乞兒窮人既玩意(公園成日見d流浪漢吹)
所以唔準我學

但係我每次經過都覺得口琴聲好好聽好吸引

複音:
1)初學易，中後期難，好多技巧要學
2)百幾蚊一把既音色已經OK，但認真玩既話你要買齊十幾種調號lol

半音階:
1)初學難，中後期較易
2)音色OK既至少四五百，我自己用緊一千價位既琴，用完係完全接受唔到平琴既音色。雖然貴，但係基本上買一個C調就夠

如果係認真長玩既話，半音階可玩性會大D，同埋方便好多

明白!!
多謝師兄講解

咁有冇分邊個brand好D
我見樂器好似唔同牌子出又有特色
睇到眼都花埋

過幾時放假去琴行搵下先

半音階琴方面，推薦千幾蚊直接買hohner 270/Susuki SCX-48，兩隻都係呢個價位主流

hohner 270係木格琴，音色渾厚有質感，經典型號來
SCX-48音色岩吹日本ACG歌，48係12孔，SCX-56/64分別係14孔同16孔，睇你種意邊隻

預算唔多既就hohner 257，四五百

練琴其中一種動力就係買左貴琴，唔練會好心痛

最後個句非常認同
如果買隻幾十蚊
我怕吹幾下就放棄

唔該巴打先
到時我去到琴行搵搵你講個兩隻野
睇下邊隻合我眼緣
就買黎試下
起碼都迫自己學識吹幾隻歌先

Hohner德國牌子，德國野唔洗多講
Suzuki日本牌子，日本野都唔洗多講

去google基本上大多數都係推呢兩個brand

多謝師兄

有冇人有興趣一齊開個 discord group
一齊自學同研究半音階口琴?

Fender? Amazon唔到$100

留名先
我玩英雄牌

今日收工去望下款先
禮拜尾買返隻番屋企吹爆佢

Ching最後買咗邊款?
同埋有冇去邊到學?
見上網好似唔多資源自學

其實啲口琴簡譜邊度搵多
有好多歌想學 但都搵唔到簡譜

要上大劣或台灣網到搵，香港好少

唉 見啲玩吉他既 彈啲流行曲彈得咁爽咁型
我就連譜都冇 好灰

想玩blues

Suzuki Olive 得唔得？

數字譜好易搵
自己摸下摸下都會哼到
你想要咩歌？——？